# Разностно-дальномерный метод
Программная реализация аналитического решения РДМ на основе *Spherical-Intersection Method*, описанного в разделе 2C статьи [Closed-form least-squares source location estimation from range-difference measurements](https://doi.org/10.1109/TASSP.1987.1165089) на языке **MATLAB**.

Для однозначного нахождения источника в $N$-мерной системе координат требуется $N+1$ постов.

Для набора постов с координатами:

    coords_1 = [5000 6000]
    coords_2 = [1000 1000]
    coords_3 = [9000 1000]

Разностями времени:

    time_12 = 1.47
    time_13 = -13.4

И скоростью распространения сигнала:

    c = 299792458

Координаты источника будут равны:

    7242.15992165093          637.953117082257

## Геометрическая интерпретация

Вокруг постов с строятся окружности с радиусом, зависящим от разности времени: $$r_1n=d_{1n}\cdot c$$

Необходимо построить окружность, проходящую через главный ($1$) пост и касающуюся окружностей, построенных вокруг $2..N$ постов. Центр данной окружности будет совпадать с координатами источника, а радиус $r_1=d_1$ равен расстоянию от ИРИ до $1$ источника.

![Визуализация 3 постов в 2D-координатах](images/2d3r.jpg "Визуализация 3 постов в 2D-координатах")

Заметим, что расстояние от источника до каждого из постов $d_n$ можно выразить как: $$r_n=r_1+r_{1n}$$

## Другие конфигурациии постов
Если постов меньше необходимого количества или они неправильно расположены, то существует бесконечное число решений. В таком случае алгоритм предупреждает пользователя и выбирает одно из решений:

![Визуализация 2 постов в 2D-координатах](images/2d2r.jpg "Визуализация 2 постов в 2D-координатах")

Если постов избыточное количество, то при наличии погрешности в измерениях точного решения не существует, то есть окужность $r_1$, проходящую через все окружности $r_{2..n}$ одновременно, построить невозможно. Тогда алгоритм находит оптимальное решение, соответствующее наименьшей ошибке:

![Визуализация 2 постов в 2D-координатах](images/2d4r.jpg "Визуализация 2 постов в 2D-координатах")


